%@P:exocorcp
%@Dif:3
Dans un collège, 162 élèves sont inscrits en 6\ieme.
\begin{myenumerate}
\item Combien peut-on former d'équipes de basket de 5 élèves ? Dans ce
cas, combien d'élèves ne jouent pas au basket ?
\item Combien peut-on former d'équipes de rugby de 15 élèves ? Combien
en manque-t-il pour former une équipe supplémentaire ?
\item En fait, il n'y a que les garçons qui jouent au rugby. On a
constitué 5 équipes complètes et il reste 7 garçons. Compare le nombre
de garçons et le nombre de filles en 6\ieme\ de ce collège.
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item\subitem{}\par
\opidiv*{162}{5}{q}{r}\opidiv{162}{5}\kern2cm Donc on peut former \opprint{q} équipes et il y a \opprint{r} élèves qui ne jouent pas.
\item\subitem{}\par
\opidiv*{162}{15}{q}{r}\opidiv{162}{15}\kern2cm Donc on peut former \opprint{q} équipes et il manque \opsub[style=text]{15}{r} élèves pour faire une équipe supplémentaire.
\item\subitem{}\par
$\left.
  \begin{tabular}{l}
\opmul[style=text]{15}{5}\\
\opadd[style=text]{75}7\\
  \end{tabular}
\right\}$ Il y a 82 garçons dans en 6\ieme.
\par Donc il y a \opsub[style=text]{162}{82} filles. Les garçons sont plus nombreux que les filles.
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Sens du quotient et du reste d'une division euclidienne. Une dernière question qui peut être moins facile que les autres.
